新疆發現超級油田 十億噸儲量世界最大

（星島日報報道）新疆又發現超級大油田！新疆油田公司前晚宣布，通過新技術、歷經十多年的勘探攻關，在準噶爾盆地的瑪湖地區發現一個十億噸級的礫岩油田，是世界目前所發現的最大礫岩油田，已發現三級石油地質儲量十二點四億噸，其中探明儲量達到五點二億噸。據悉，瑪湖地區還具有再探測到十億噸儲量的潛力。有專家表示，瑪湖地區的勘探成果不僅為中國能源安全提供保障，而且對新疆社會發展、加快「一帶一路」建設提供了堅實的資源基礎。

這個新確認的十億噸級礫岩油田，就在中共建政後發現的第一個大油田——克拉瑪依油田的附近。發現於一九五五的克拉瑪依油田，位於準噶爾盆地西北緣斷裂帶，目前探明的石油總儲量近二十億噸，天燃氣儲量約七百七十億噸。

新疆油田公司介紹，前天正式宣布，經過十多年勘探攻關，準噶爾盆地瑪湖地區發現十億噸級礫岩油田，目前已發現三級石油地質儲量十二點四億噸，其中探明儲量五點二億噸，是世界上目前所發現的最大礫岩油田。

據悉，上世紀九十年代以來，新疆石油公司就在瑪湖地區展開勘探，但因缺乏相關的勘探技術，成效甚微。近年來，中國石油界針對資源潛力、沉積、成藏模式等勘探難題，集中優勢科技資源，展開技術攻關，取得系列重大突破，並運用於瑪湖地區，當地的石油勘探隨之連獲重大發現，多處勘探井打出工業油流。

新疆油田公司表示，在持續勘探的同時，產能建設也順利推進，兩年來，瑪湖地區的石油產能已近一百四十萬噸，「成為新疆油田規模增儲和上產的石油新基地。」

「尤其重要的是，瑪湖地區的環烷基原油，屬於世界原油中的稀缺資源。」中國石油集團專家唐勇說，這種原油是煉製航空大功率煤油、超低溫潤滑油等高端石化產品的主要原料，將為中國航空和國防軍工建設提供重要保障。

唐勇還透露，除已探明的儲量外，瑪湖地區還有非常大的勘探潛力，通過近期整體研究，瑪湖地區還具備再發現十億噸以上儲量的資源條件，讓這里再造一個克拉瑪依油田成為現實，「瑪湖地區勘探成果不僅為中國能源安全提供保障，對新疆社會發展、加快『一帶一路』建設提供堅實的資源基礎，同時為其他凹陷區礫岩勘探提供理論技術。」

美軍來了

如果新疆獨立咗會唔會靠呢塊田超越鬼國，成為新嘅世界強國？

油價跌，油股又跌

溫州一家人

美軍來了 我帶路

巴打呢套大陸劇嚟㗎喎

吹大啲
學大慶油田

等佢開左個頭isis攻過去差唔多

唔再同俄佬買? 小心俾普京屌屎眼

比俄佬食埋

係咪就快做黨主席定已經係之後？留名重溫潮文

中國發現十億低端人口

一來可能作大
二來開發成本係幾多先

仲買梗俄佬一百蚊美金一桶，唔知幾時到期呢？

要去看了

項岩油

繼續吹啦.jpg

成日鳩吹

蒙古就無興趣統一

有又點？咪又係要繼續比錢同普京買 唔買因住比人屌屎忽呀習帝

俄羅斯㗎

點解無「中國或成為最後贏家」既？

抽左幾十年泥水

賣完50隻，你應該已經賺到5000蚊，連埋你本身果47蚊+4蚊，已有5052蚊，你既利潤100%，冇野好搵得過咁。如是這你重複50，你既複利率收益已過億，可以買張武漢高鐵飛坐去溫州，用現金收購就黎執既廠，再請人造名牌手袋當真賣，不出3個月可翻10倍，到時應該有正牌注意到你，同你打官司，你就比5000萬個官庭外和解，跟住執左間廠，渣住9500萬番黎香港準備買殼股上市。

上市後洗人去新疆做假新聞，話你間野發現超級油田，即時炒起隻股，3日內再賺10倍，然後配股比基金佬配到自己既股份唔夠5%，你就正式引退，求其捐1000萬比仁濟醫院拎個名人身份黎做，再洗100萬登7張報紙支持政改同起高鐵，等特區政府頒大紫荊比你。

萬里死左啦 做到呢步都無用

值幾錢?

影響力足以令你做閻羅王

獨立了

直接渣死美國丫嘛

邊隻股票d子公司呀？
好似瑞金咁 一上去睇乜撚金礦都冇就搞笑

啱啱想問邊位巴打準備做國家主席

人有多大膽

有乜尻咁震驚啫?
國民政府嗰陣都已經知道架啦
只不過礙於當時嘅技術同太遠所以先冇掂到咋嘛

技術現在都無

屌 而家諗返 萬里早兩年死都唔知係咪雜種出手 咁就無人阻佢了

繼續吹啦，唔止油田，而家大陸將沙漠變稻田，成個支國變瑞士。

看來這裡需要民主和自由

好叻叻

吹大啲

祖國硬起來 我自豪！

美國玩緊shell gas仲同你翻去玩泥沙，不過不排除東突厥獨立運動會突然間多左好多人課金

石油係咪用唔撚完

大國勃起

國土資源部：南堡油田三級油氣儲量當量11.8億噸
2007年08月14日

蔣潔敏豪賭南堡油田已停工 實際產量不足估算值一成
2014年08月27日

中國強大起來

因航

google礫岩油田真係大開眼界

這個新確認的十億噸級礫岩油田，就在中共建政後發現的第一個大油田——克拉瑪依油田的附近。

同一塊油田開多個窿就叫新油田

好似講價返九十蚊，你唱衰中國

中华掘起共和国

就算有，中國都會死捉住唔放啦

地球一日未爆一日都可以製造石油
但製造係要經過幾百萬年既化石加唔知乜鳩化學作用製造出黎
睇啲教學頻道講

啫係假㗎啦

正解

加唔知乜鳩

無知一問 點解天然氣係用噸做單位 有重量可以計到？

如果唔係起鐵路做乜
真係比你旅遊一帶一路牙

計液態天然氣掛

獨立有望

次次有呢d post都諗起潮文

香港對出都有個大油田啦

美國流曬口水

你google 到咩野我淨係搵到飛機文

呢套野好離奇攪笑
個老豆老母搵油田搵到傾家盪產

俄佬第一個搶